白哭了！「張鮭魚之夢」搞錯改名次數牽拖戶政員 拗記者請吃人氣燒肉店

為了撿便宜這樣傷透腦筋值得嗎！全台各地的「鮭魚」群中，台中一名自稱中醫系的張姓男大生，改名為「張鮭魚之夢」，他原以為自己改名三次，已無回頭路，得一輩子當「張鮭魚之夢」，還憂心未來當上中醫師，病患稱他為「鮭魚醫生」，昨受訪時一度紅了眼眶還哽咽！整樁改名事件今天大逆轉，經台中民政局查證，「張鮭魚之夢」只改名兩次，緊急提醒他把握最後一次機會，之後改名不要再亂入。

《蘋果新聞網》今天中午以LINE和張鮭魚之夢取得連繫，表明身分並提出採訪要求，張男先要求記者到米其林一星餐廳台中「Forchetta 餐廳」，記者以為是要在餐廳旁採訪，沒想到後來又接獲張男傳訊息，以該餐廳快休息為由，要求改到中友百貨附近的台中人氣燒肉餐廳「屋馬燒肉」，這才驚覺張男除了改名吃免費鮭魚外，還以受訪為由，要求記者請他吃高價料理。

記者告知，公司並無預算請採訪對象吃飯，但個人願意請他吃麥當勞，但他認為麥當勞太便宜，堅持要吃一份4、500元以上的餐點，還譏諷：「《蘋果日報》請不起吃屋馬嗎？」令人傻眼！最後張男確認無法吃到免費的屋馬燒肉，簡單回應記者幾句後就結束對話。

《蘋果》問張男昨天為何會以為自己3次改名機會已用完？張姓男大生說：「他（戶政所人員）跟說我說只有3次、他跟我說沒有辦法再改，有可能是那個人搞錯了！」還說自己會再改回原名。

不過，台中市北區戶政所主任江惠雯說，張姓男大生是17日下午快下班時來改名，承辦人員看到他要改成「鮭魚之夢」，先勸導他並再三確認「是否真要改嗎？」對方堅持要改，承辦人員按下存檔替他改完名字後，還明確告訴他只剩下一次改名機會，「張同學你記錯了，他的確還有一次改名機會。」不知道他為何會向媒體說改名後才知用完3次機會。

張姓男大生說，他去戶政所改名「張鮭魚之夢」後，才得知自己已改了3次，改完以後很後悔，「我是中醫系的學生，以後進醫院不知道怎麼辦？」但他後來又改口說不擔心，表示以後將自己兒子取名「鮭魚之夢」，他就可以改回來了。

台中市民政局長吳世瑋今天（19日）表示，經查證「鮭魚之夢」先生只改第二次，一次是小時候，第二次是改「張鮭魚之夢」，「張鮭魚之夢」還有一次改名機會。（地方中心黃任膺、鮮明／台中報導）

是但啦

「張鮭魚之夢」現身 約記者到壽司郎講清楚
就讀中國醫藥學院的「張鮭魚之夢」，聲稱改名次數滿無法改回本名，被台中市民政局打臉後，又引來同學在網路上爆出他種種黑歷史，包括吃火鍋燒焦鍋子、狂吃免費續的高麗菜和被封「電話哥」等。昨（19日）晚間8時許，他主動打電話給《蘋果新聞網》，約記者到壽司郎黎明市政南店。記者一趕到現場，他立刻要求記者刪除新聞，記者請他自己澄清，他說，Dcard 上面的爆料都是謊言，「５顆高麗菜要吃多少？正常人是做不到的，不是嗎？」，至於上課時手機響不停卻找不到，原來就在他口袋裡，因此被封「電話哥」，他說：「沒有這件事」。

他還否認自己是美國人或是華僑，說自己家在台北，現在自己一人住在學校附近宿舍。「鮭魚之夢」是他自己想的名字，就是為了免費吃壽司。現在免費吃的優惠檔期已過，何時要改回原名？他說還要再考慮，「還有其他優惠，等這波優惠過去再看看。」

針對戶政事務所說他聽錯，張同學堅持，他當初聽到的是已經沒有機會再改名。經記者追問，他又說，「可能沒有問清楚那個意思。」

改名是否會後悔？他說還好，對同學叫他張鮭魚之夢，會覺得好笑嗎？他坦承：「會啊」。

隨後他要求記者幫他付帳，記者拒絕後，他只好自己埋單1540元的餐費。走出店外，他又突然要求記者明天開採訪車載他去雲林拿免費的整尾鮭魚，一樣遭拒。

在餐廳外面，記者再度追問，張同學說，去戶政事務所要改名時，戶政人員有告知改兩次了，真的要改嗎？他堅持要改，他們就回說改了之後就改不回去。「不知是我聽錯，還是他們沒有說清楚。」但確實不是在改完名、拿到身分證時才說。

問他有沒有話要對戶政人員或民政局說，他說「到時候會改回來」。本來聲稱對改名不後悔的他，此時又改口說後悔了，「事情鬧很大，學校一直叫我想辦法砍掉（名字）」，父母也一直罵他。

至於今天已無免費優惠了，為何還到壽司郎？他說有些東西沒吃到，80元一盤的那種沒吃到。但又說，接下來不要再吃了，也不想去拿鮭魚了。至於何時要改名？他說星期一要上課、每天都要上課，找不出時間去改。（地方中心張喆喜／台中報導）

成個大種乞衣咁

仲可以改多次
今次建議改幾十種食物入去

呢條友真係貪心 其他人可能貪得意

乞兒到 借啲耳屈人請佢食飯 哩家上埋報紙全台灣都知佢係大種黑兒

你個名真係好得意

我愛你

呢條友肉酸到
以後點喺學校生存

好度縮，仲做中醫根本唔應該提佢

弱智唔分國家人種

大種乞衣

佢咁樣臭哂朵，第時搵工難過就咁叫自己做魚

大種乞兒

台灣廢青

咁鳩屎真係柒出國際

新台灣人

繁體支那

做得呢啲嘅人面皮厚到可以擋核彈，你洗同佢擔心？

正宗 chinese

緊係就係改左三次，人地政府唔想佢咁出名先比多次機會佢

呢d人做醫生？ 見到調頭走。

新北

鮑魚之夢

似條友博出位，扮自己改咗3次多啲

我都覺

肯撚定係後現代社會現象

台灣著名的大種乞兒

寒酸到

Dcard啲人已經瘋狂數臭佢

似係扮改夠三次搏出名

別人整理的偉大事蹟
👇
關於新聞鬧得沸沸揚揚的張鮭魚之夢

他是美國僑生，靠家裡有錢進來中國醫中醫的，所以各位網友不要汙名化中醫系，各位腦袋覺得沒比他差！他真的不是因為腦袋好進中醫系，而是家裡有幾個臭錢罷了，中醫系沒問題，有問題的只有他...
上一個名字中間是敏，在系上被稱為系核，核曰為核子彈的核
———————————————————
講些他的日常...

1.講些跟系核同組報告過的事：
用學號分組時常跟其一組，報告創群時，常在群內騷擾同學，傳些跟報告無關的圖片或訊息，常標記女同學問問題，對方沒回就群內狂標記，傳髒話報告全程沒參與過程是家常便飯，報告當天還會嗆說，都沒跟我講就做完了有跟課程老師反應，老師找他詢問時，他慣用伎倆就是說謊，創造一些故事搪塞他說他都每次都有參與討論等等偽言

2.亂做共筆就算了，沒去課堂上拿共筆，大一在夜深時打宿舍寢機到學藝寢騷擾，未遂其取共筆之意，就慣用地在Line群組騷擾，之後的共筆分組他未填表單分配，他未參與，所以不給他拿當屆的共筆檔案，
曾鬧到系主任那

3.他進出校門未戴口罩，常被警衛攔，他都溜走
有次被警衛規勸時，系核罵警衛神經病，警衛叔爆氣，他被警衛擒住

4.他講話常常支支吾吾，有口吃；特性是很敢開口要，很常花大錢，常講謊。筆試科目他都有過，據前室友表示他蠻認真的，純報告的科目他應該有開始被當了
(沒跟本人確定過)

5.據他前室友表示，他買東西，常利用七天鑑賞期的機制，七天到期前去退貨，買了又退
買了又退這樣
最有名的是二手交易版事件：
(他要買女生化妝品，藉口說要化妝成女生免服兵役(他常常各種奇葩言論))
後續還一人分飾多角，說當初面交的人不是他而是他朋友，而他也揍了他朋友教訓他了，但後來被發現大概是辦了好幾隻臉書假帳自言自語

6.剛入學時，照慣例，直屬請他吃飯，他點最貴的就算了，還當場說難吃死了

7.大學迎新時，因為覺得活動的午餐不好吃，夾高麗菜丟擲生活長，惹得生活長暴怒差點衝上去揍他
迎新櫃檯報名時，開口問學長，迎新活動有沒有豪華郵輪搭乘，用餐期間有無頂級美食可享用，若沒有就不想參加了，學長一時半刻搞不清楚他在開玩笑還是認真

8.學校社團活動只要有免費吃東西的茶會，一定有他的蹤跡，他會不顧他人，把披薩零食一掃而空，然後把飲料喝光...別人說要吃，他會說那是他的，然後露出詭異冷笑的表情

9.去吃小火鍋特點就是不關火空燒，然後狂吃冰淇淋，燒到最後鍋子都焦了，讓店員十分頭痛

10.火龍果事件，學校宿舍的冰箱是共用的，那時候就有人發現他的火龍果憑空消失（其實不只火龍果還有很多）後來直接撞見是鮭魚之夢吃掉的，鮭魚當下還說是他朋友逼他吃的，事後態度死不承認，那嘴臉又惹人嘔吐，才成了有名的火龍果事件

11.再者，這次新聞採訪他只是想紅，他根本沒有改名三次，張鮭魚之夢只是第二次，他還能改回來...他跟媒體撒謊這是第三次只是為了博取關注，至於為什麼要博關注，只能說腦袋有問題的人在想什麼沒有人知道...

同感，純粹搵個借口，畀多次機會佢

但他後來又改口說不擔心，表示以後將自己兒子取名「鮭魚之夢」，他就可以改回來了。

邊個想同你生仔？
定中醫有教單性繁殖？

乞兒

之前仲有啲盲撐嘅話台灣人個個都知道係玩
改一改個名有乜所謂
根本就係大種乞衣啦

度縮有樣睇

下一次到牛肉或烤肉
玩撚到佢地傻

掛牌做醫生唔知會點

俾你食一劑藥 請食屋馬先有第二劑

成個台灣都係黑社會名 生菜強 排骨成 豬肉榮 牛腩明

開頭覺得算啦班友改黎玩下姐
不過呢個乞衣格真係入曬骨

係wor咁無品 真係比佢做醫師死得人多 可能會叫人比佢渣下波先把脈

台灣人分析鮭魚之亂

社會學角度出發喎

好明顯台灣唔想條On9個死人名可以繼續炒作啦

Ps 嚟啲咪就係台灣人情味囉

得罪蘋果
而家全台灣都知佢貪心

弱智乞兒仔

學生改名關學校乜嘢事，咁都要理

//本來聲稱對改名不後悔的他，此時又改口說後悔了，「事情鬧很大，學校一直叫我想辦法砍掉（名字）」//

台灣真係窮到咁

怪咖

華人真係華人

大包圍 識玩

原來係個大仆街

老實講，改得名去食免費壽司嘅都係貪心嘅人嚟啦

cls d台仔係咪窮到咁

改圖黎 多過16個字要手寫

過膠身分證，偽造幾多次都得啦
仲改咩名

笑死 大種乞兒黎
根本佢都知可以改返正常名
無啦啦搵記者喊都係想駁上位同R免費餐姐

拉

佢嘅性格咁仆街

有女肯同佢生仔先算啦

我諗佢嘅人生都應該gg了。

呢係窮西死毒撚真係好撚肉鳩酸

台灣最美麗既風景係人

睇隔離post依條友真係cheap到有病

把咗一半先揸波啦梗係
學睇相佬 免費贈你兩句
第三句起收費

個樣仲咁得戚

等共匪解放台灣再改一次

激烈的海膽

哇屌，有冇乞衣到咁

表示以後將自己兒子取名「鮭魚之夢」，他就可以改回來了。

好撚支那

咁撚on9唔係以為啲人仲敢搵佢睇病呀嘛

咁撚 cheap 都有 一個優惠見盡班人劣根性

//常利用七天鑑賞期的機制，七天到期前去退貨，買了又退//
台仔係咁，係台灣唔撚洗做生意

係咪弱智黎
咁都讀到大學？
真係好撚蠢 睇佢對話 好似低幾度咁

第時執藥會唔會落少兩錢

那樣

為左白食而改名
根本人格有問題

其實係人性考驗黎

我相信d名牌甜品店搞大把港女會改名做cheese、mousse、soufflé

好乞兒
同嗰個英華泳手有得揮
但英華乞兒識marketing
佢唔識

英華泳手： Damn 洗唔洗咁惡 （2）

美國僑生
支

香港改名要幾耐先攞到身分證
而且又要洗成幾舊水
佢話淨係用$50台紙梗係多人用

點會臭朵呢？只要改返原名就無人認得佢啦

所以喺香港係唔會有人為咗啲咁嘅優惠走去改名

信我
實有

賤種乞衣

入去講穿佢地比人插五毛分化

我無野搵野屌台狗就話啫
台狗做左啲咁柒嘅野 唔係都唔屌得嘛
成班港燦趕住幫人解釋 肉酸到

好撚似啲亞氏保加症

好有中國人特色啊
做中醫岩晒, 呃呃騙騙

戇鳩仔 改名做桂宇咪唔使柒

香港一樣有d咁既人

即係，我覺得就算成件事只係呢百幾個丶非常少部份嘅人嘅柒頭行為，但係都唔好為咗呢百幾人去做一個完全低能式嘅辯護

洗地洗到咁真係好肉酸

叫番張圭夢算啦

正經少少就叫張圭之，正常得來又可以當係一個教訓

咁你點解唔諗下 如果唔改名有無人免費食到

張鮭魚之夢醫師都幾有特色

我覺得會，仲有寫幾錢幾両幾斤勁細隻字

死台狗cheap撚到

貪撚到支那狗咁

犯法同唔犯法嘅分別

乞丐

中國新移民？

Cheap撚到佢吖

讀巫醫都係呢類垃圾呃呃騙騙

壽司郎宣傳大成功

改名記錄全部都有Mark低落檔案到
以後見工要比人睇架
人地一睇佢係當年條鮭魚之夢，即刻踢佢走啦

佢係唔係有啲精神病，上面啲爆料加埋已經唔似正常人行為

白卡佬嚟？

中醫咩人都可以讀？

Issas

ossas

同音字得半價 人地要做免費仔

咁柒得抵死啦 不過啲舖頭咁搞法都真係戇鳩 政府應該要做嘢 改名機制唔係比佢哋攞嚟咁玩嘅

要人請食高檔日本餐先肯受訪 條仆街嗰浸支式貪財隨隔住個mon都聞到

台灣人個名最多可以改50個字

呢條友明顯係有精神上問題

蘋果記者順水推舟
令全台灣人都識佢

好波

品德上嘅問題
太貪小便宜
典型支那trait
所以我懷疑係咪426嚟